【四川地震】宜賓市6級地震增至11死逾百人傷 Angelababy：走20多層樓梯逃生

等睇庫房又有幾多億被送中

【新增內容】 中國地震台網周一晚10時55分，錄得一次黎克特制6級地震，震央位於四川省宜賓市長寧縣附近，震源深度16公里。地震已導致11死逾百人受傷。長寧和珙縣災情最嚴重。新華社報道，梅硐鎮一間賓館倒塌。

此次地震成都、樂山、重慶、貴陽等多地震民眾感到震動。晚上11時09分、11時21分，以及11時23分，該處再發生3次強度2.9級至3.6級的餘震。截至5時30分，四川省地震局共記錄到M2.0級及以上餘震54次。其中5.0至5.9級地震1次，4.0至4.9級地震3次，3.0至3.9級地震9次，2.0至2.9級地震41次。

地震發生後，四川省啟動二級應急響應。四川省委書記彭清華、省長尹力第一時間要求宜賓市迅速採取有力有效措施，核查災情，搶救人民群眾生命財產，確保社會穩定。

四川消防救援總隊全勤指揮部及6個支隊共出動63車、302人、6犬趕赴震央地區。武警宜賓支隊出動兵力210餘名。宜賓長寧雙河和珙縣巡場鎮均有人被埋，武警官兵參與救援。

地震發生後，四川省應急管理廳向地震災區緊急組織調撥帳篷、摺叠床等中央救災物資。

宜賓竹海至雙河公路有四處邊坡塌方，可以半幅通行。四川省交通運輸廳已組織進行應急救援搶險，並對災區道路上的落石和塌方進行清理。

藝人Angelababy則在微博上講述親歷地震，並且說：「地震了，走了20+層的樓梯下來！」

「我在宜賓，睡懵X了，聽見外面在喊跑，就跟着出去了！」當地媒體暫未提及有災情，但網民卻在微博上聲稱感到震動：「剛在寢室嚇死，我在重慶！」「重慶搖得兇得很！」「我的媽咪在搖完之後穿起睡衣問我跑不跑。」

有網民上載照片，顯示成都東軟學院的學生，都被疏散到操場上。

宜賓市長寧縣雙河鎮副鎮長梁爽表示，地震後雙河鎮電力中斷，鎮上有房屋倒塌，暫無傷亡報告，當地正組織民兵進行救援。

家住19樓的成都市民賀平說：「家裏兩個吊燈搖晃了近一分鐘。」地震前曾聽到樓下小學地震預警系統發出的警報聲。第一次地震後半小時內，因發生多次餘震，地震預警的警報聲響個不停。

關我撚事

多難興邦

中國強大了
那用得著小香港的錢

中国歷代朝代滅亡先兆

天災人禍

陳賤波批死難者搞亂中共：我當你每次有200人死都係0.00000000幾之嘛

最好震多D

死多D人

咁共產黨就更加煩

最開心就係地方狗官,又有得cap水

諗返起

酒濃於水呀
Lafite呀

積下口德

RIP

中共又出回血劍

好
祝你老母生意興隆

twitter 睇到

全國死清光

大家咁話